Sell sammal päiwal tulli ette Kersna Piir ja kaibas ülle Indrik Wössmann, et se om hindat käemehheks lonnu selle 30 Rubl hob rahha wasta ketti Kersna se Michel Waldile lainanu, ja nüüd ei tahha sedda ärra maksa, selle et Michel Wald om essi pankrotis jänu.
Hind. Wossmann selle perrast küssitud ütles wälja, et temma mitte käemees wait enneki Tunnistaja selle 30 rubl man om, ketti Piir Waldile lainas. 
Michel Wald ettekutsutud ja selle Assja perrast küssitud ütles wälja, et Wössmann enneki Tunnistaja mees olnud.
Sai moistetud: Müri Indrikud mitte Käemehheks wait enneki Tunnistajaks se nimmitud Assja man piddada.
Se Moistminne sai § 773 ja 774 järrele kulutud.
Peter Kutzari XXX Peter Akkert XXX Widrik Harkman Jaan Tennosar Joosep Koor Jakob Hansor XXX
